[
    {"answer":1,
     "id":1,
     "question":"Этот вид спорта является самым опасным для зубов. О каком спорте идет речь?",
     "var1":"1. Хоккей",
     "var2":"2. Регби",
     "var3":"3. Футбол",
     "var4":"4. Бокс"},

    {"answer":4,
     "id":2,
     "question":"Кем по профессии был изобретатель электрического стула?",
     "var1":"1. Столяр",
     "var2":"2. Спортсмен",
     "var3":"3. Военный",
     "var4":"4. Стоматолог"},

    {"answer":1,
     "id":3,
     "question":"Какой орган человеческого тела остается одного и того же размера на протяжении всей жизни?",
     "var1":"1. Глазное яблоко",
     "var2":"2. Губы",
     "var3":"3. Большие пальцы",
     "var4":"4. Сердце"},

    {"answer":1,
     "id":4,
     "question":"Какой продукт питания никогда не портится?",
     "var1":"1. Мёд",
     "var2":"2. Сушеные овощи",
     "var3":"3. Оливковое масло",
     "var4":"4. Чёрный перец"},

    {"answer":4,
     "id":5,
     "question":"Какой металл в абсолютно чистом виде можно смять руками?",
     "var1":"1. Бронза",
     "var2":"2. Платина",
     "var3":"3. Серебро",
     "var4":"4. Золото"},

    {"answer":3,
     "id":6,
     "question":"Какова была самая высокая температура, полученная человеком (в градусах Цельсия)?",
     "var1":"1. 355 тысяч",
     "var2":"2. 56 тысяч",
     "var3":"3. 10 трлн",
     "var4":"4. 2,5 миллиона"},

    {"answer":2,
     "id":7,
     "question":"Арабские цифры были изобретены в ...",
     "var1":"1. Риме",
     "var2":"2. Индии",
     "var3":"3. Китае",
     "var4":"4. Арабских Эмиратах"},

    {"answer":1,
     "id":8,
     "question":"Почему изобретатель телефона, А. Белл, никогда не звонил своей жене и матери?",
     "var1":"1. Они обе были глухими",
     "var2":"2. Они считали его изобретение 'дьявольским'",
     "var3":"3. Он был сиротой и холостяком",
     "var4":"4. Они не дожили до изобретения телефона"},

    {"answer":4,
     "id":9,
     "question":"В какой стране больше озёр, чем во всех остальных вместе взятых?",
     "var1":"1. Китай",
     "var2":"2. Россия",
     "var3":"3. Финляндия",
     "var4":"4. Канада"},

    {"answer":2,
     "id":10,
     "question":"Что из перечисленного объединяет Владимира Путина и Бориса Ельцина?",
     "var1":"1. Любимый алкогольный напиток: пиво",
     "var2":"2. У обоих две дочери",
     "var3":"3. Любимый спорт: дзю-до",
     "var4":"4. Оба закончили юридические факультеты"}



]                                                                                                                                                                                                